%& -shell-escape
\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[left=2cm,right=2cm,top=2.5cm,bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{python}
\usepackage{listings}
\usepackage{color}

\newcommand{\pycode}[1]{\lstinputlisting[language=python]{#1}}

\title{Dokumentace ke skriptu praktikum.py}
\author{Štěpán Kolář}
%\date{}
\begin{document}
\maketitle
Skript je vydán pod licencí GNU GPL 3 a jeho používáním s touto licencí souhlasíte.

Pro symbolické výpočty sympy, pomocí které se vytváří  proměnné a funkce, tuto knihovnu může být potřeba doinstalovat. Jak má kód vypadat je uvedeno v \ref{ex01}.
\section{Funkce skriptu}
\begin{itemize}
	\item \verb|odch(f, [x1, x2, ..., xn], [s1 s2, ..., sn])|  vypočte odchylku funkce $f$ v závislosti na proměnných $x_i$ a jako proměnné používá $s_i$ (s odchylkou lze pracovat při výpočtech).
	\item \verb|odch2(f, [x1, x2, ..., xn])| vypočte odchylku funkce $f$ v závislosti na proměnných $x_i$.
	\item \verb|printodch2(index, f, [x1, x2, ..., xn], text)| naformátuje funkci \verb|odch2| pro \LaTeX{} a vypíše výsledek. Text v proměnné \verb|index| se napíšeš do $\sigma_{index}$ a text v proměnné \verb|text| se napíše hned za rovnici
	\item \verb|printodch(index, f, [x1, x2, ..., xn], [s1 s2, ..., sn], text)| pro \LaTeX{} a vypíše výsledek. Pro\-mě\-nné jsou jako u \verb|odch| a \verb|printodch2|.
\end{itemize}
\section{Příklady}

Spočteme odchylku kartézsky zadané polohy
\begin{eqnarray}
r=\sqrt{x^2+y^2+z^2}
\end{eqnarray}
pouze s použitím pythonu a knihovnou sympy a poté pomocí modulu praktikum.

\subsection{Vzor kódu obyčejně pro python }
\pycode{ex00.py}
\begin{eqnarray}
\begin{python}
import ex00
\end{python}
\end{eqnarray}

\subsection{Vzor kódu pomocí skriptu pro praktikum}\label{ex01}
\pycode{ex01.py}
\begin{eqnarray}
\begin{python}
import ex01
\end{python}
\end{eqnarray}

Je vidět, že funkce dávají stejný výsledek, ale kód po použití modulu praktikum.py se zjednoduší.
\end{document}